不忍見瘦弱「流浪狗」吃垃圾 好心夫婦帶回家 竟被控盜竊警犬

涉事的應女士和丈夫住在浙江金華，今年6月28日他們吃過晚飯後外出散步，路過多湖派出所門前的一條路，那裏有一排垃圾桶，應女士當時看到一隻狗在那邊吃垃圾，頸上沒有綁繩子，「我離它十幾米遠的時候，對它招了下手，它就自己撲過來了，我摸了摸它，這條狗很髒很瘦很臭。」

應女士和丈夫於是把狗帶回家中收養，她解釋「嚴格來説，那個地方已經不屬於派出所的牆外面了。因為派出所隔壁是質量技術監督管理局，那隻狗在管理局圍牆外面的垃圾堆上，而且狗頸上的狗帶都沒有任何資料」，因此兩人以為只是流浪狗。

沒想到，幾日之後有警察找上門，並指控應女士和其丈夫偷狗。應女士指，警察一共找他們錄了8次口供，每人4次，「搞得挺累，心情挺難過的」。她感嘆，丈夫是商人，有車有樓、家境不錯，根本不愁錢，加上他們以往多次救助動物，但辦案警員卻認定他們知道該犬是名種犬（價值約15000元人民幣）而偷狗。

金華市金東公安分局昨晚（27日）發通報，表示今年6月29日晚，多湖派出所民警發現散放在門口附近的一頭警犬被盜。立案後，警方於7月3日，找到應女士和其丈夫，並基於涉嫌盜竊強制他們取保候審。經初步調查，該名為「老三」的警犬並非警犬基地的特種犬，只是屬於多湖派出所用作警戒、巡邏的警犬，有佩戴項圈。警方又稱，該對夫婦知道老三是名種德國牧羊犬。事件暴露出警犬管理方面存有問題，分局督察部門亦已開展調查。

內地一對夫妻早前看到一隻德國牧羊犬在吃垃圾，以為牠是一隻流浪狗，沒想到原來是警犬。（微博圖片）

內地媒體報道，老三已非首次被人偷走。根據法院資料，一對父子今年5月因被指盜竊老三，遭法院判拘役5個月，緩刑7個月及罰款1萬元。不過警方未有回應老三為何能單獨外出，以及外出時為何沒有穿上警犬識別背心及拉上牽引繩。應女士則希望警方可以把他們當時帶走狗隻的影片公開。

不少網民得知事件後，都認為警察是有心設局，「感覺這個派出所用這隻狗釣魚執法」、「誰撿上罰款一萬，好生意」，亦有不少人認為局方如此散養警犬不恰當，又形容「這隻狗看起來真的很像流浪狗啊」。

（新華網、中央電視台）

支持並產黨

已經進化到放隻狗出去呃錢

啲錢真易賺

支那政府新式乞錢大法

警犬心諗：又搵到水魚啦

係支那 做隻真狗 仲要係警犬 都要跑數

她感嘆，丈夫是商人，有車有樓、家境不錯，根本不愁錢，加上他們以往多次救助動物，但辦案警員卻認定他們知道該犬是名種犬（價值約15000元人民幣）而偷狗。

中国本色

咁你幾有錢都好，都係支國人，有支國人既劣根性

屌你隻狼狗瘦撚到
班差佬點養架

下一步：放條友出去扮乞兒，懶臭寸撩交打，一比人打即刻show照保，老屈襲警

打貿易戰呀，無錢呀，仲唔課金比習總，共渡時艱?

佢話老公很有錢更本不愁錢，佢今次大獲了

放養警犬

做狗都唔好做中國狗

山狗

好明顯唔係用黎做野，係用黎屈人錢

睇到比人偷左3次
笑到仆街

即係擺明放出黎陰人
又新招呃錢
支那真係要練到全國人冷漠無同情心

隻狗平時做開臥底

咁今晚一定唔係罰款一萬了.....
冇返十萬八萬都出唔到黎